關員涉藏對講機被控 友人甘冒再遭起訴風險出庭作供圖證清白

去年中秋節，有人聚集在紅磡海韻軒酒店附近，向結婚擺酒的警員「祝賀」贈慶。有休班海關當日與友人駕駛電單車途經現場，遭警方截查，發現他們各管有一部對講機，同被控無牌管有無線電通訊器具罪。案中關員的友人早前已獲撤控、准以簽保行為了事，昨卻甘冒再被檢控的風險出庭作供，自言當日將裝有對講機的腰包放進被告背囊內，被告對此毫不知情。辯方今結案陳詞指，「管有」必須「知情」，加上對講機存放位置隱密，在警署內才被搜出，間接證明被告或許真的不知情。

被告的中學同學伍展邦早前獲准簽保撤控，昨日上庭為林作供。鄭官警告，伍可能會因證供內容再被檢控。

一世人兩兄弟

再提一提依單係鄭念慈審

哇屌
關二哥啊?